網購「增高丸」港男服後腎生水囊 店家稱獲授權美廠商踢爆講大話

網購「增高丸」港男服後腎生水囊 店家稱獲授權美廠商踢爆講大話

■曾服食「增高丸」的安仔感到背部疼痛，並證實腎臟長了一個水囊。梁瑞帆攝

【本報訊】有本港無良網店將一款健康食品吹噓為「美國強效增高丸」，多年來不斷在多個拍賣網和社交平台，標榜「2個月高5cm」、「1個月見效」，吸引不少市民購買服用。該美國生產商回覆《蘋果》查詢時，強調絕無半點增高效用，揭發網店造假，發言人稱正密切留意事態發展。曾有服用所謂「美國強效增高丸」約一星期的青年，出現腰背腳痛，腎臟更無故生水囊，已向海關舉報。

記者：金敏琍 梁瑞帆

有香港網店過去7年在網上出售一款「美國強效增高丸」，聲稱產品由美國製造，1個月即見效，近期更推出學生優惠，每盒由399元減至299元。為加強說服力，還在網上貼出證明書，聲稱獲美國生產商官方獨家授權香港代理，此外又貼出買家的評價，如「食咗一盒，高咗4cm」，令不少網民更深信不疑。不過有買家服後發現無長高，質疑網店造假。

■網店展示偽造的代理授權書（左圖），並在社交平台吹噓「增高丸」功效。 互聯網

7年前吃一周即周身痛「我細個成日又煙又酒，身體好差，諗住買啲健康食品調理吓，因為呢隻丸除咗可以增高，仲話可以令你強壯啲、好瞓啲。」近5呎8吋高的安仔向記者稱，7年前他在拍賣網以399元訂購一盒「增高丸」，惟服食一周後，左邊腳腕及背部感痛楚，遂向賣家提出疑問，豈料對方辯稱出現骨痛乃正常情況。安仔擔心下電郵至美國官方網站查詢，對方回覆指該丸無任何增高功效，令他大感驚訝，立即停服。

其後安仔背部痛楚擴大，更發現左邊腎臟出現約5至8厘米大的水囊，須做手術切除。事發至今，29歲的安仔身高無增長，但這款「增高丸」仍在網上熱賣，他不甘賣家繼續行騙，懷疑對方不但用「GenF20 Plus」來冒充「增高丸」，甚至有可能賣的是假藥，遂將家中藥丸寄給美國生產商化驗，並向海關舉報，希望不致令更多人受害。

該款被聲稱為「增高丸」的健康食品「GenF20 Plus」，由美國大型健康食品公司Leading Edge Health出品。《蘋果》用電郵向該公司查詢，該公司支援部門Robyn稱GenF20 Plus不是用作增高，而是一種人類生長激素釋放劑，透過特殊配方來觸發和刺激垂體，產生和分泌更多生長荷爾蒙HGH，有助抗衰老和增強免疫力等，但強調絕無增高效果。

衞生署︰不在註冊名單惟記者一直未能聯絡上該網店店主（網名yukmanhung），了解其出售的GenF20 Plus是否假藥。而Robyn看過網店的「授權書」後強調，該公司不會在雅虎或第三者網站出售產品，且並無授權任何人將旗下產品轉售，而該公司出品的GenF20 Plus只在官網出售，建議巿民不要亂買，他們會密切留意事態發展。

海關表示根據《商品說明條例》規定，商戶不能將虛假商品說明應用於任何貨品或服務，或供應或要約供應已應用虛假商品說明的貨品或服務，一經定罪，最高可判罰款50萬元及監禁5年。衞生署稱，本港註冊藥劑製品中沒有「GenF20 Plus」的產品，呼籲巿民切勿購買來源不明的產品。

上一則: 母病危 陳慧芳是遺囑受益人

下一則: 八成基因影響 發育後難再長高

竟然有人信

不過仲以為係淘寶

啲矮仔真係好煩

有d似千年蟲藥丸

何必呢？